\beginsong{Animante}[by={N. Marino -- C. Turato -- G. Carletti}]
\transpose{-1}

\beginverse*\nolyrics
\[C# | B&- | F# | A&7]
\endverse

\beginverse
La riconosce\[C#]rai \brk\chordsoff se parla col destino di Animante
\chordson
magari apprezze\[B&-]rai \brk\chordsoff l'artista ignoto forse un po' saccente
\chordson
la sua creativi\[F#]tà \brk\chordsoff tra le sue dita scorre impaziente
\chordson
di notte scrive\[F-]rà, | \[A&]ma, di giorno
ride\[C#]rà, \brk\chordsoff giullare a volte cinico ed assente
\chordson
perchè il mestiere \[B&-]suo \brk\chordsoff è regalarti un'ora di allegrezza
\chordson
ma quello che non \[F#]sai \brk\chordsoff che può vedere oltre l'orizzonte
\chordson
ti dico che è \[C#]così | \[A&]{si tu amala} co\[F#]{m'è.} | \[C#]
\[F#]Pronti via \brk\chordsoff si apre il sipario e inizia una storia:
\chordson
\[B&-]fantasia \brk\chordsoff c'è invece chi pensa che si fa sul serio
\chordson
\[E&-]che follia \brk\chordsoff teatro di luci sei stella che bruci
\chordson
\[C#]così, e \[A&]poi 
\endverse

\beginchorus
c'è un'altra vita in \[C#]te \brk\chordsoff amica con il cuore di Animante
\chordson
di quale amore \[B&-]è \brk\chordsoff severe le parole della gente
\chordson
ma non vedranno \[F#]mai \brk\chordsoff le lacrime negli occhi tuoi, Animante
\chordson
e tu non tradi\[A&]rai \brk\chordsoff mai.
\endchorus

\chordsoff
\beginchorus
L'embrione che c'è in te \brk se spegnerà il tuo sogno di Animante
e quando sentirai  \brk il pianto che lo porterà alla vita
allora crederai \brk ti giuro che 
è così, vai.
\endchorus

\beginverse*\chordson
{\nolyrics\[F# | F# | B&- | B&-]}
\[E&-]Che ma\[C#]gia 
se \[C-]{l'arte} che hai dentro \brk\chordsoff la porti per sempre 
\chordson
\[C#]con te e lo  \[A&]so che
\endverse

\beginchorus
L'amore che c'è in te  \brk parlerà del sogno di Animante
e quando tu vedrai il sorriso  \brk che gli porterà la vita
allora crederai  \brk ti giuro che 
è così.
\endchorus

\endsong
